# kunapi



# API 开放平台

## 第一期

项目背景：

1. 前端开发需要用到后端接口
1. 使用现成的系统的功能（http://api.btstu.cn/）

API 接口平台：

1. 防止攻击（安全性）
1. 不能随便调用（限制、开通）
1. **统计调用次数**
1. 计费
1. 流量保护
1. API 接口

## 项目介绍

做一个提供 API 接口调用的平台，用户可以注册登录，开通接口调用权限，用户可以使用接口，并且每次调用会进行统计。管理员可以发布接口、下线接口、接入接口，以及可视化接口的调用情况、数据。

## 业务流程

![image-20230806153438310](C:\Users\65191\AppData\Roaming\Typora\typora-user-images\image-20230806153438310.png)

## 技术选型

### 前端

- Ant Design Pro
- React
- Ant Design Procompoments
- Umi
- Umi Request (Axios 的封装)

### 后端

- Java Spring Boot
- Sring Boot Starter （SDK 开发）

### 第一期 ---- 初始化展示

项目介绍、设计、技术选型

基础项目搭建

接口管理

用户查看接口

### 第二期 ---- 接口调用

1. 继续开发接口管理前端页面
1. 开发调用这个接口的代码
1. 保证调用的安全性**（API 签名认证）**
1. 客户端 SDK  的开发
1. 管理员接口 **发布** 与调用
1. 接口文档展示、接口在线调用

### 第三期 ----- 接口计费与保护

统计用户调用接口次数

限流

计费

日志

开通

### 第四期 ---- 管理、统计分析

提供可视化平台，用图表的方展示所有接口的调用情况，便于调整业务

## 需求分析

1管理员可以对接口信息进行增删改查
2用户可以访问前台，查看接口信息
